講故台吹水區

歡迎你哋嚟呢度吹水
講吓講故台啲故嘅內容又得
講故仔以外嘅又得
黎宣傳吓都得
得咗

個名好求其呀

簡單就是最好的

留名吹水

妹妹

追文區

出文呀

應該要用不推文回覆
我哋咁樣吹發
永遠都會喺熱門度㗎

帽事嘅，我篇文都長期唔係熱門

帽影響

me too

之前 我同人地吹水
吹咗幾句就上咗熱門

唔知係咪時間嘅問題
嗰陣時五六點左右

梗係啦
你咁懶

Hi

P牌仔表示冇依個煩惱

係呀
所以你撳不推文係無用㗎

一致啲

琴晚份個人成長功課做完

做到幾點呀

啱啱先做完 我琴晚冇乜點做

hi

遲交功課

你份功課 好似小學嘅功課

姐姐睇完叫我重作

其實你係咪小學生嚟

點會

100分

我畢咗業嫁啦

小學畢業呀

唔係薯皮姐姐 係真係我姐姐啦

中學畢業

你又有家姐
你地爭幾年呀

4同8
你呢？ 有冇兄弟姊妹？

我同妹妹你幾似嗰

有個細佬
爭9年

都有個相差8年

係哥哥喎

係呀

所以唔好叫我做dee dee
我哥哥嚟架
我唔係小朋友呀

係哥哥嘅同時都可以係小朋友 兩者冇衝突

薯皮巴

點解 我係小朋友呀
我十八歲啦

因為難得可以叫人小朋友

真係冇人細個我咩

好想食麻辣雞

我係度諗新角色嘅名叫咩好
男仔

你地幫我個角色改個好聽嘅名啊

留個名先

滄海巴
夠晒型呀

出文呀

改名先
新角準備出黎，未改好出唔到

矮仔

型啊

識貨喎

求其加個姓 余滄海又得 得咗

吳滄海
唔滄海

姓白叫花油

改個咁嘅名冇人睇㗎

仲有 出文呀

得啦得啦
而家打

真係係熱門

薯皮今晚會更邊篇

海巴 睇嚟你好得閒喎
嗰個故都見到你嘅

係啊，今日更左四更之後就一直係到睇其他人嘅文，支持下唔同人都好啊

都幾好呀
見到你不停追人出文呀

係

你寫兩個故掂唔掂㗎
會唔會好辛苦啊

薯皮寫緊三個仲癲

我依家依然係控制範圍

比卡超

係呀
佢真係痴線㗎
寫三個故 仲要係有關連嘅
佢好恐怖啊

做咩借

我好肚餓

癲佬
唔好過嚟呀

食野味

走得快好世界

咁啱頭先出旺角時買咗冬甩
食冬甩

冬甩好味
我最鍾意食

我有得食
你冇得食

我 好 肚 餓

大隻仔唔好食宵夜啊
會變肥仔㗎

i dont care

咁咪食囉
淥個杯麵食舔舔脷啦

屋企冇杯麵

咁你屋企有咩食啊

好似咩都冇

咁慘
我食完啦

你仲未訓

又話要調返好個生理時間

失敗咗

一日就失敗
唔試多一日

升key雀重出江湖
點調理生理時鐘

一日唔訓

又通宵
你平時咁夜瞓 幾多點起身㗎

咕姑固

薯皮
膨糖 咁甜 小心食到蛀牙
無端端點解想整嘅

因為睇花師奶

別怪他 別怪他 別再傷心對吧
整完影相嚟睇喎

膨糖好難整
利申：細個有好似你咁睇完我們這一家去咗整

最後成唔成功啊

整咗好多次先成功啊
我記得我係食咗幾啖就比咗媽咪 跟著佢扑散曬 當砂糖咁用

咪同花師奶一樣

想睇薯皮姐姐整成點

算啦佢唔會整架
咁難整

嘻嘻

咩事

入嚟圍爐取暖

燒豬
包你暖粒粒

比d溫暖你

冇事嘛

有冇嘢幫到手呀

一生很短，一瞬好長。

唉

點呀

好擔心你呀

講真 有冇嘢幫到你
幫到實幫

滄海巴巴

isok la 我要靠自己

真係ok？

唔得可以 搵我
唔好死頂

實幫你嘅

有咩問題 唔怕講喎

大家實幫你嘅

仲頂到
真係要食屎要再你地講

同屋介人鬧交呀

挑戰500蚊可以用幾耐

平時我可以用到一星期多幾日

點呀 使唔使借d錢比你應急呀

一日幾多餐要自己俾先?

no

一時時啦，隨時一餐都唔洗

唔可以咁易信人㗎小朋友，借咗隨時攞唔翻

你咪當我係一個傻仔囉

我信你為人

仲有如果真係幫到你嘅
少少錢唔怕比你呃

我唔會隨便借錢俾人
但你冇錢食飯，我可以俾飯卷你

券啊

同你地分享下點解會搞到自己咁窮，

上年9-12月有翻工，跟著去到12月中我決定辭職，點知老闆同我講要45日...我心唸..咁耐？

跟著佢就提出不如train完個新人就放你走，可能一月中左右，我ok咗啦。

點知個新人翻咗唔夠7日，就辭咗職，跟著去到12尾我再提出離職，老細就咁話ok，我當咗係兩方同意嘅離職。

點知一月佢扣咗我14500蚊糧，話我唔夠通知期。

我財務狀況即刻大爆炸

之後去勞工處搞呢樣搞嗰樣，個老細扮撚曬野勁仆街，但合約寫咗45日又吹佢唔漲，搵過區議員又問過律師朋友，佢地都話搞唔掂，最後r翻1000蚊。

條友唔撚順氣，我11月10-20號翻唔到工，佢就玩翻我轉頭，不過算，唉經一事蔡一智，以後唔會咁易信人

冇問題啦，唔需要住，比其他手足。

繼續努力搵工，到時搵到工，滄海肥豬就可能會消失了。

要貼地

btw 翻唔到工係唔舒服

吓，真係專呃啲新出社會嘅小朋友

同埋我又本身有計畫紋身，已經book咗1月，所以佢一月出糧出500蚊俾我嘅時候，我企咗係條街呆咗幾分鐘。

係㗎

不過我唱佢都費事，浪費我時間

你份返咩工㗎
咁都得嘅

屌佢啦

賣法國麵包同咖啡

冇屌，我依然係好聲好氣問佢點解出咁少糧

你想紋咩呀

咁你有冇成功紋到呀

紋咗想唔想睇

想呀

你而家大概有幾錢到呀
用完你會點呀

咁我睇返係真係吹佢唔脹喎
問題係你地傾好咁，佢又反口
你下次要睇清楚合約先啊
正常一個月通知就ok
同埋要睇你過咗試用期未

講笑，我ff咋，我呢啲乖乖仔緊係冇紋身。

不過我好鍾意睇人啲紋身，有機會好想紋，你睇我ig

係㗎吹佢唔漲

500囉

我都唔知

有冇諗過幫人補習呀

呢個世界係睇學歷，唔係睇真實識幾多野

好彩我暫時未遇過啲咁衰嘅老細
但我真係會一個月通知，做足俾佢

最狗係佢話ok

真

上咗熱門啊，薯皮乖，不推文

今日係白色情人節
滄海巴你點慶祝

知道

陪女朋友...佢請

情人節唔係214咩

白色啊deedee

三月係白色情人節

你女朋友都幾好，你要好好錫佢
同你同年?

我淨係知214
同1111

佢真係對我好好，大我一年。

但係重點係我自專心就嚟跌破低點，慘過股市

有冇朋友幫你呀

未去到絕路都唔會問人借錢，i dont like that

十一月十一號係和平紀念日。
有時間的話可以上西灣一齊紀念？

可以
我都冇嘢做

你仲咁後生，好快搵到工嫁

你喺度睇吓有冇啱
我個fd係admin
成日見到招聘就放上去

而且呢個時勢，借咗真係有排都未必還到

你去嗰個tg gp睇一睇囉

滄巴有冇想話搵咩工?

呢個有啊

其實冇...唉...呢個時勢真係有得翻就翻著先

做得嘢嚟
起碼要一個月 先出到糧

滄海巴捱唔捱到一個月呀

idk

你有事
朋友同 女朋友 都會幫你嘅
唔好自己死頂

點呀

瞓唔瞓得着呀

2點幾訓咗

早晨
啱啱去完箍牙覆診

訓到就好啦

你真係唔洗訓 cls

有訓呀
不過係瞓得少咁解姐

所以唔開心啦 想搵人吹水
我24小時on call
出句聲 即刻到

太強了

Ok啦
習慣咗啦
平時瞓四五個鐘 都夠

我琴日唔小心切嘢切到個手指公
貼住膠布好難打文

咁唔小心嘅
好嚴重呀

還好，但個傷口係正打字嗰個位

你點切 先會切到嗰個位㗎

哇

你小心d啦
仲痛唔痛呀

唔痛啦，但有啲皮起咗
郁到先會痛

夜麻麻 你切咩嚟食呀

算好彩啦 切得都唔算深

琴日

問你切咩啊

lm

午餐肉
我成日好唔小心

不如講吓，大家中意用手機打文定電腦打文

手機黨

煮公仔麵 嗰陣時整親呀

打唔到文 唔好夾硬嚟
費事你個傷口 嚴重咗

我都係手機
屋企部電腦買返嚟放

未到咁嚴重嘅

手機有時唔記得啲字點寫的話，都可以口講用Apps轉番做正字。

me too啊
我寫故係用口語寫
所以間唔時都有啲字唔識寫

不過我打文成日手快快打錯好多字
我已經習慣檢查完一次先出
但都成日有

點會咁唔小心㗎

你聽日使唔使返工啊

朝早

我諗好難避免零錯字，就算出版書間唔中都會有錯字，盡可能減到最低已經好好

我認得你個名
因為好耐之前睇過你嘅文
你個名同我好似

辛苦啦
你份工辛唔辛苦㗎

工時長唔長㗎

薯依個字太多人用

還好，我返半日，只係5個鐘
全日就10個鐘左右

同埋好易改，又幾好聽

仲請唔請人啊
睇吓幫唔幫到 滄海巴

pt飲食黎喎

至少幫一幫到佢先啦

500蚊 用唔到好耐㗎

不如開個Patreon之類畀大家贊助寫作啦

好主意
不過你識唔識啊

其實我覺得幾好

要問下佢啦

佢成日都 冇上過水

薯皮你今日有冇慶祝呀

點慶祝......

同男朋友慶祝

佢單身嫁

咁你係唔係單身呀

A0 但我自豪

薯皮咁好人 咁善良
點會冇男朋友呀

但me係毒撚

直覺 覺得你唔係毒撚

我係超級毒撚啊

夠唔夠我毒呀

未必

你有冇咁毒呀

其實野味小精靈我打到一半有多
但唔想更住,想吹水
停更one day
聽朝先send出黎

你想停一日 咪停一日

不過有人同你吹咩

唔好以為我毒到冇朋友
另一個post有女同我吹水
你冇
哼

薯皮好惡呀

你都唔夠我毒
我毒到無朋友

Btw薯皮427生日呀

老啦....

薯不簡單

你自認㗎

我冇話你老呀

邊夠你扑扑脆

邊夠你成熟呀

我又改先

算啦你

改滄海肌豬

唔啦，九成俾同路人話食人血饅頭，我生活困難唔緊要，但係唔想比同路人話，好心痛

你今日點呀

用咗50車錢

你去咗邊呀
要搭50蚊車

我住港島南邊

出葵青區跟著又去周圍去

咁你仲OK嗎
有冇食飯啊

唔得可以講出嚟
我哋睇吓點幫你

冇問題啦
緊係有食飯

點知你啊

食得飽唔飽先

兩個小朋友係到鬥毒

唔夠口罩用

薯皮輸咗
係我毒d

唔掂記得出聲

夠啊 上次姐姐上網買咗4盒返嚟 而且一開始買嗰啲兒童口罩我都未用完 買嗰陣個店員話都夠大人用 同埋嗰陣真係冇口罩 跟著就買咗

你用兒童口罩
你塊面有冇咁細啊

兩隻都用到

咁犀利

依個口罩靚野嚟喎
間屋好似好暗嘅

之前AEON買
我又唔覺喎 可能係因為開咗閃光燈先好似好暗咁

我有開燈嫁 冇黑孖孖玩手機

啱呀
㗎你都唔想做四眼妺㗎

你又知我冇戴眼鏡？

估下姐
唔係估中咗呀

真係估中
你呢？ 有冇戴？

有呀
唔戴眼鏡
睇唔到野㗎

四眼仔

大把人都戴眼鏡啦
唔知薯皮有冇戴呢

我細個都有戴眼鏡 但我唔鍾意 戴完個鼻會好攰

我都想知薯皮姐姐有冇戴

細個有戴
大個唔使戴
你帶Con啊

只要一唔戴眼鏡
就好似盲咁樣
你就會習慣幅眼鏡㗎啦
我帶足24小時都冇問題

我冇戴con啊 我唔戴眼鏡都睇到嘢
同埋我唔鍾意戴con 怕除咗陣會想整埋塊嘢出嚟
(你試下瞌埋眼 跟著用兩隻手指喺眼皮上撳吓 你就會feel到有塊嘢喺度)

除嗰陣*

我都唔戴嘅
我唔太注重外表㗎

明明戴眼鏡睇落幾斯文 咁都叫唔注重外表？

我一定要戴㗎
唔戴真係睇唔到嘢㗎

你副眼鏡係圓形定方形？

方形

咁應該幾好睇

唔好睇㗎

方形好睇過圓形 所以你唔會差得去邊

我戴到好柒㗎

有咁多分咩

唔緊要 我會追到
同返超前㗎

小心d呀

我係圓形

哈利波特嗰款

可以你就係少數襯得起佢嗰個

仲要係玫瑰金框

應該靚過我嗰幅呀

你幾深近視呀

200only

幾淺

咁有冇散光呀

好似有50

咁唔戴眼鏡就得啦

我 一隻眼 四百幾度 散光二百幾
一隻就 二百幾度 散光都二百幾

讀U嗰時有個師兄又係戴圓框眼鏡
但係好大隻 個眼神好有煞氣
成個大王咁（重要好似樣

哈利肥豬

你未答喎

你有冇戴眼鏡啊

你估吓

我好斯文的

哈利肥薯

me too
而且好怕羞

我要做哈利隻貓頭鷹

你帶咩眼鏡㗎

三角形

你點知

算把啦
你應該冇戴

估唔到
薯皮係做工程喎

知道又點
但有啲想轉行
自己仲後生
我上一份工真係返到我想死

都返咗兩年工，但都好似fg咁

咁想轉咩行啦

仲後生
你想做咩咪做咩囉

係我屋企人唔想我讀完工程出黎浪費咗借
其實我一直都唔太鍾意
自己又讀唔黎勉強讀完佢，就係讀都讀到想死
我想試吓其他行業會唔會啱我啲

我而家pt返飲食，雖然攰但其實幾開心
但如果ft做嘅話我阿媽一定唔俾

我想試吓做唔做到其他文職先

其實我都想讀工程

你嗰時唔想讀工程
點解要揀佢嚟讀呀

屋企人叫
我原本係報其他，但讀書唔好
唔夠分，入唔到
姐姐幫我決定
佢話姐夫話讀工程好，所以我就去咗讀

以前我都諗住去台灣讀，連報名費都交埋
但我阿媽話唔想我一個去咁遠
所以就不了了之

咦 我都諗住去台灣 或者 日本 讀書喎

做咩唔自己揀姐 咁重要嘅嘢
冇興趣讀 讀得好辛苦㗎
咁你當時有興趣讀咩啊

讀護理
我其實性格好煩
鍾意幫人，但又唔擅長同人相處
所以之前家姐先叫我讀工程，因為唔洗對太多人喎
但真係做工程就會發現，係相反，要對好多人
我係做類似監工嗰啲
不過我好彩嘅係，啲師傅見我係女仔，所以對我都幾好

夾嘢夾到星期六日都要聽電話
做工程最煩就係啲人
大家都幻想做工程毒毒地都OK 但其實淨係識Technical其實唔係好生存到

（利申做緊FM 好似無顧問同判頭咁慘 所以先做

無法啦
其實我只係想做個小毒毒
所以唔開心
(你係絲?)

返工啲人都幾好（感覺上） 所以都唔係咁辛苦
都係人夾人緣 無辦法啦

其實唔使返工嘅話 會好想毒喺屋企瞓覺睇書
不過唔得

我都唔識同人相處
讀咁耐書 一個朋友都識唔到
就知我勁啦

我講嘢唔好
黐脷筋又lur

所以先想讀自閉科
唔使對住人 又唔使講嘢

明明講故台親善大使非你莫熟 扮咩唔識相處啊

喺故台姐
現實中 我喺點 你都唔清楚

我唔識同人相處㗎
我真係連一個朋友識唔到

點解你仲唔瞓呀
快d訓呀

你都係啦

你都係呀

我係訓醒起身，琴晚十二點訓咗

咁早瞓
小可喎

瞓六個鐘
你夠唔夠㗎

又想調返好個身理時鐘呀

祝你成功呀

你仲有冇咁擔心

仲有你ok嗎

係喎 薯皮有無諗過讀護校
三年就做到RN
（雖然聽講幾難入

no啦，唔讀啦，都已經咁老

琴晚答完你就去咗訓啦 啱啱起身

識唔到朋友可能只係大家冇共同興趣/話題啫 未必係你問題 如果你搵到個同你一樣鍾意睇故仔嘅 你哋應該會幾fd

但做護士先係你興趣喎 依家先廿幾歲 仲要返三十幾年工喎 對住一個冇興趣嘅工咁多年真係好咩？

btw 學肥巴出書都唔錯

由小學到中學
一個都識唔到喎
我點都有d問題嘅

不過中學識唔到都正常
發生嗰啲事
我都唔想同佢地做朋友

點呀
你食咗飯未呀

睇嚟有故事喎
不過算啦 唔迫你講 反正都過咗去

未啊 睇緊有咩食
你呢？食咗未？

有d嘢咁容易過去就好啦

未食
諗唔到食咩

啱啱揀咗食越南嘢
跟著去search 佢係黃店 仲要上過喱騷

自己一個去食
定叫外賣呀

我仲未諗到食咩

叫外賣啦 我啲功課都未做完 諗住食完飯就去做

又係嗰啲小學功課啊
加油啦

食緊未呀
正唔正㗎

今次要做project

題目係關於光合作用嘅 但要講埋啲化學式 咁算唔算係中學功課

未啊 foodpanda話仲有11分鐘先到

算係啦
份功課難唔難做呀

難嫁 但琴晚做咗好多 應該都做得切
仲差discussion, risk assessment, conclusion未做

點解光合作用會有Risk Assessment嘅

ok ar 有野做吶

因為依個係一個實驗嚟 睇下光強度會唔會令光合作用嘅速率增加

咩工呀

不過有野做
都好啦

黃店

正喎

Pt呀

過嚟食嘢
話識滄海巴
會唔會有特別服務㗎

好好食
姐姐食到飽飽 dee dee冇得食

冇人知我係滄海巴，冇人識我啊

咁快食完

求其落街買嘢食算啦
好彩附近 都有幾間黃店

咁你返緊工未啊

遲啲仲會唔會有時間寫故呀

好食嘛 一啖接一啖 好快就食完

記得買外賣返屋企食啊

如果冇時間就放假先寫啦

放心 一定
快d做功課啦

幾點交啊

係係～ 依家郁
今晚12點前

一個人做？
有無gpmate嫁

一個人做啊

加油呀
12點前 有排啦
慢慢做

我決定做咗pe功課先 佢都係今晚要交
先做易再做難

Pe功課做咩㗎

做運動 跟著影相

咁無聊
咁嘅功課都有嘅

依份功課唔使5分鐘就完啦

係啊 我已經做完

仲爭一份咋
加油啊

冇問題啦，我每日係ig post嗰日會唔會更新

dee dee啊 唔想做啊
幫手做啲

英文嚟嘅
唔掂喎

呢啲嘢梗係叫
薯皮 滄海巴 同 幽靈絲
幫手啦

講實驗誤差呀

你講中文得
幫手諗

我唔係讀bio
不過都試吓啦

誤差應該都係嗰啲
水溫
塊葉嘅大細
煮咗幾耐
光照射嘅距離
同光嘅強弱

成年冇掂過
都有d唔記得啦

水溫 室內溫度會影響杯嘢嘅溫度 令實驗唔準確
除咗盞燈之外 室內嘅光線都會影響
Ok thank you

諗起以前做實驗 做到啲Result錯晒
跟住全組一齊死都話係Error

仲有溶液嘅濃度同容量
計時嘅準確度
好似大概係咁多

（重複都係用返同一塊葉？

你都識啦
使乜問我呀

我唔知啱唔啱啊
問下你啲同學先
同埋問埋嗰三個高手先啦

佢應該係所有嘢都一樣 得個距離唔同 即係同一塊葉、同一杯嘢

準確度

用同一杯溶液 其實一路做入面二氧化碳會消耗咗
變咗啲氧氣泡泡 所以溶液濃度會慢慢降低 應該會令個反應速度低咗
（雖然唔知有幾大影響認真答好似要計數

另外如果唔係用LED燈 照耐咗杯嘢都會慢慢變熱
（正常熱啲應該會出泡泡出快啲

以上都係across幾個trial會有影響嘅嘢

Thank you

Ya~ 仲差conclusion就做完

加油

仲差8隻字

計字數㗎

做完
交埋去睇故仔先

又話係deadline fighter
咁早做完嘅

我話我中學先係 上到嚟唔做deadline fighter啦
做唔切個代價好大 有機會要重讀

咁嚴重
咁唔好再做啦

你遲啲都會係

唔會
我會繼續做deadline fighter

因住畢唔到業啊
不過你有咁多年嘅經驗 應該趕得切

信自己 唔怕
交少幾次唔怕掛

唔知你將來嘅學校係點 但應該都係一個學期得兩三份功課 甚至更少 你交少幾次就即係冇交過啦

遲啲升到上去 話我知你係咪仲做緊deadline fighter

唔係呀
我見你成日都要做功課嘅
點會得兩三份咁少呀

放心我實同你講嘅
一日deadline fighter
一世都係deadline fighter

每科嘅功課係唔多啊 但我讀好多科

你實趕得切嫁

希望啦
睇嚟你應該試過趕唔切喎

你讀七科呀

依個sem係讀緊7科啊

我真係試過趕唔切 遲交咗半個定一個鐘 最後好好彩咁個老師仲計我分(通常遲交就唔改 當0分)

哇好熱鬧喎

我今晚屋企又有小朋友嚟訓
要停更

你都有興趣?

宜家每日在家抗疫，寫緊第二季

我想買講故台作者啲書 例如孔明 有心無默 墨說 子爭 凍忌廉 佢地啲書可以係邊度搵到

我之前見到墨說嘅病港
平時啲書局有冇?

要加油啊

想去黃店購買 有係咩書店或書局有賣講故台啲書

希望半年之內寫好去